---
slug: ZSL-London-Zoo
title: 2019 || 英國旅遊 | 倫敦動物園小旅行
tags: [Trips, zoo, London, England, UK, 英國旅遊,2019]
---

【2019.01.09】倫敦動物園小旅行

快要離開倫敦了
趁著最後機會到最想去的地法方逛一下

![](https://lh3.googleusercontent.com/wcNdc43_qcsouVoqIHAuprVtzFW984KGmU3fe4WbsP3ZSbqwtSc6d_XQiBueUwZCg8Pr2xVqFz-o5pzootYtXhU87tEti5_8cct237agSeAeJs9cvfZGRkU_D0_KJY9SAUdC6eYgwA=w2400)
<!--truncate-->
倫敦動物園為世界上最古老的動物園
門票價格也不斐 學生價還要20鎊（台幣約800元）
推薦可以上網訂電子票會比直接買便宜喔～
我也一起買了一本園區導覽手冊
裡面很多動物介紹 才3鎊而已 我覺得蠻值得買的

動物園位於市區中 因此交通蠻方便的
附近也是很熱鬧的地方 逛完動物園還可以在附近逛逛
當天去的時候遊客不多 逛起來很舒服
就可惜天氣沒有很好 動物大多都躲在室內場
還好這裡連室內場也可以偷窺 不用怕整天都看不見動物

一進到動物園就可以看到水族館
裡面淡水缸海水缸都有
想看食人魚還是尼莫多莉都可以看到
這裡也有進行著海馬保育的計畫
![](https://lh3.googleusercontent.com/xaob6bRNGluKxD8mdihU-Ue_-eel0GTfTUTUzPhmPGshRpgji20rDl2t6I_WE3kDIC8a83trv39HrBp4AfwJxiq5-Mjuu3jLw5H9r4TSYkEoMcOaVgssZiH7IfkdTqP_wCR_5Brhbg=w2400)
![](https://lh3.googleusercontent.com/bSliYKE7lv5siOxgBgDjvXkKra4OxOIkNSxR0vLqvAbAMSwgiZzWkphTarYPZR4-shwwMDiSWeDPDw5DH8NY158FoE3yjtSHtTa3E_NZVfAwQl0FKtQ_EccJze4fDabMijBqe66QOA=w2400)
水族館不大
相對來說比較沒什麼特別的啦
畢竟不是真的那種大型海洋館
視覺上體驗就沒那麼滿足
會有一點在逛民權東路的感覺

![](https://lh3.googleusercontent.com/85k5yELFI3vYOpj2WKujDjfD3fJdG8Hbkwe-7fBIzlTQfzaQutsEdTYLFaGvDnBia9Kq6iz6Cms1u3wtV4H1ei5SFqN-jjR-vyK_PiINye3LY5X9rt3kt3wkMwrZZZizRatmnK7jGg=w2400)
![](https://lh3.googleusercontent.com/puERx9PMd95xsdGLJiXs1IXixpSOouZtJOCYueRtyyoFStwL3v0L3lqp7rH8AMV_qnaMCfwWNSucFg8lZqmgGVAnlgTfFqTKC2kM6RdpTZm60MlDgs3DWFkFay5Op-jeN9zwBr_3QQ=w2400)
![](https://lh3.googleusercontent.com/I3221A_1CaRMXH172r9BKkeJHbAOyZ2vOupSHH5jsBtY4t7M9cvbWrBjSApI_4CwKZrrSHwWRq--e3pNSkvvNxKa4Y4OBeeICPp-pLGH26zBLQflo_U1QZjR03GKlJGRCj37pofBVQ=w2400)
再來旁邊就是兩棲爬蟲館
不得不說這裡動線規劃不錯
不會讓遊客需要一直走重複的路 而且一個區出口通常就能接到下一個區域入口
兩爬館最大的特色應該是
哈利波特第一集哈利和蛇講話 表哥掉進池裡的那個場景
就是在這裡拍攝的
![](https://lh3.googleusercontent.com/Dp6T-1fN2IGe6v5f40-Yi5g18_Cn_p5f6k7Eq6u0navLrNnFsu4RDL017Q57YmrBBGRvbdEwaKzxL00TAiAMg89xSgunaKGUc2jGWEzHrdPFHAM6k1UePxzO-8cDBQrBE67b2aEQrw=w2400)
兩爬管不外乎就是壁虎蜥蜴蛇鱷魚青蛙蠑螈等等
看到了不少以前沒看過的物種
覺得還蠻稀奇的
只是剛好遇到一班小朋友戶外教學
尖叫聲此起彼落有點受不了
還剛好看到烏龜餵食秀 這裡烏龜竟然是一口一口餵的XD

![](https://lh3.googleusercontent.com/1thxw0WZ05iNiDEeoA8rjqhAfbWSdJoei1oXWpBwiQB231fGszI5le0aEd7LNwqw1oQrxdkJR8ww42Nxam5nbb3y41KVdjuc5CYGhjm7CYaZzBLPPrqOHVM-B-c1JOhkHUz-6rSrAw=w2400)
出來之後很順的就會接上大猩猩王國
進去就可以看到一家很帥氣的大猩猩家族
還有打鬧的小屁猴家族們

![](https://lh3.googleusercontent.com/ExHvJwIMpq9aOteRHtjb6IPFv7gsTyIlvFiyoMoy59_KkHFfvF3MTwCt3Ozc4TgZtnk0Vsw8mborrQOa3Hh3rH2aMjAQMA_hnZv4taL4gVVOABD4QhWArRbW2SbmKGY_BHytY0blow=w2400)
接著就會走到老虎領地
很不巧的 我們剛好遇到這隻老虎刻板行為的時段
這隻老虎會來回踱步加吼叫
倫敦動物園每個場地室內外場加起來其實也不算小
加上隨處可見的各種環境豐富化設施
動物的刻板行為沒有很明顯
但是圈養下的野生動物還是難免會有這樣的情形發生
一般來說動物園內的野生動物刻板行為在20%以內都算還可以接受
常見的刻板行為就是踱步、吼叫、舔毛等等重複且無意義的行為
園方只能以豐富化來減緩動物的刻板行為
例如 剛剛的金剛籠舍內有吊床、繩索等環境豐富化設施
保育員還會提供果汁給金剛當作餵食豐富化的一種
而老虎這裡保育員會在環境中噴香水 最高級還是香奈兒五號香水
這是氣味豐富化的一種
這些設施都是為了讓圈養下的野生動物提高活動行為減緩壓力與刻板行為

![](https://lh3.googleusercontent.com/L6r3KAutF76duwUb6Xx4-czlUN5wzSAUeT5eXclo13B_q7HS0z2BfvYcVY_xwYS1yBZ5o9qdM1KPs1CGclel0NpBUqBBod7HI_aV62vt37N8ToZS9_y3ijRmrx_vb6DCCzuMWwmqtw=w2400)
離開了老虎 就是科摩多龍小屋
很幸運的看到科摩多龍大搖大擺地出來探索環境
這裡保育員也會利用小動物的血腥味等等來當作氣味豐富化的一種喔

![](https://lh3.googleusercontent.com/JOrB1VtV8LlCBkqP3TNMIO14335BMw5uK_SzHFxV9L1YyxzcU99P_aG5tjMjWkn0MTRye0cHEvtDfTX-gbb5D2si4qLzbnsgfylvsDscFBOCsbm_ue0zJDIsdQjblgsYgtYK5TZGsA=w2400)
接下來就到了鳥園
不得不說 真的很有味…
捷哥直接放棄進來了
裡面物種不算多 但是都漲蠻醜的（喂！
主要是因為太臭了 所以我也沒有好好逛

![](https://lh3.googleusercontent.com/QAxETijgpBJwi8y87GVfSCtqdhmGmjiFUqxuicSK_YLgGS7eW_KmYJgnfWgVSIVRrBus1S7kVOin2HXseeJFTaMtV8u7utPymUxPUmitgLASGap2I97S0qJX0EyyEzsaOH9O4cAmIg=w2400)
![](https://lh3.googleusercontent.com/mC9ep3bzQPxJouc4XCDvDehVGezb-SoC7_XjKu_Nu0YcDCwXaZQM59BRW9MxNSaMwRtHM1I7bzl63dldiLCIC81p9c7jCwp99D37IiunzNMTSQWtlJgudHUZTpr3AVwudlmacKrOWQ=w2400)
鼻子被折磨完後 就趕快到可愛動物區療傷
這一區是互動區 裡面的動物都可以摸摸
但也表示就是最普通的區域
裡面只有兔啊豬啊羊啊驢啊這些 還有羊駝駱馬（不要搞混喔～

![](https://lh3.googleusercontent.com/YstW2e_ul12pJaFHhL9ZC7hDpk6DqSF0Y5gSm8TlEy0dSlZCL7-l2SnVaDIjuKM_78eMzmTW4Pu4ZYMIlKro8RKimH-LTaJelsNc2laXIqEecBWj6km29taEo2ONTUL3HZf0Rs881w=w2400)
![](https://lh3.googleusercontent.com/dH1uyyMee6PS6xqUx6ehyyRUK7FPeDtiXKeZ8ntBHjNdf-DjIUSfWWpCeiTxQbDfCcLjqjaMoUJmVE92DBkgQ0XYGKnZR_cG4LUKG2oxyHA7lTj3B62jyQ0caLwKGBIhiMB-RdGs5A=w2400)
看完這些肥美小動物 旁邊就是獅子領域
剛好看到一群母獅在我們前面散步 近距離觀賞超幸運
然後接著就往整場最納涼的地方找 果真就找到公獅
這就是找公獅小撇步
公獅納涼的地方後方是玻璃
所有遊客就跟變態一樣的塞在他屁股後面拍照

![](https://lh3.googleusercontent.com/TaEhLKG2Syhh8qi_nZHj3S0FPRXMvlbIv1lk5aTk6yM582ihhE-ux0qPebVNzc-L4gdiLxFO8OH-4PLVSeW9tKi6aA1q932C_7-lhNPiYGWxEzpSr0PfWZpGxQvvkvOVhOw7fWQBwA=w2400)
![](https://lh3.googleusercontent.com/gVbuwmKN4OpJPYyZ93DyTuOCk_Pm_UULLBF5OXgMGRKd8kaENTzzLb4nB6Jn2P_-MbWtIt5Dy9qwck670MTw0cDl0vNc02t_qD34E5OrIhIWxIw8BYzR1pbgQI9MNuTsJnQTVXgfvQ=w2400)
接著走到昆蟲館
最精彩的應該就是蝗蟲和蟑螂區
幾百幾千隻的真的是視覺震撼
其他倒是還好 畢竟昆蟲的話 北動的昆蟲館更得我心
除了蟲以外 裡面有個很特別的區域
是蜘蛛互動園區 （到底是誰的主意哈哈
裡面可以讓你感受頭頂都是蜘蛛的感覺
其實跟在野外活動很像啦 常常是用臉去撞蜘蛛網
我是習慣了 但捷哥聽到我說頭上都是蜘蛛後就奪門而出了

![](https://lh3.googleusercontent.com/S9DkUnsN7NkD0tAskQFltvVBR1_DpZ8HAlBUbuP7VJmlNtupNu3FU9qFcVBWyPeLfxu9kD3D_JzNXItA7Ex7VhrLCyGHg2sTRDUkg5V1gI9sIjeZ5j8kJmyrAAcjlZjAa43Ngrheuw=w2400)
被蜘蛛驚嚇完後 帶捷哥去猴子園療傷
雖然他說 “不是看過一堆猴子了”
但我還是要堅定地說 ”沒有，他們都不一樣！“

園區裡面就是滿滿跳來跳去的松鼠猴
猴子是不能亂摸的喔！
有告示牌寫說 他們會咬人的 XD
而且現場都有保育員在看 怕猴子被人類騷擾
導覽本也有提醒說 松鼠猴們喜歡閃閃亮亮可愛的東西
如果有買紀念品的最好放外面 不然會被他們偷走喔～

![](https://lh3.googleusercontent.com/cbxyK-wWDJ9z-Due7MolqB6tmhlTFCabIl_JpEUEj6j5qxZ3f0L-zoZ4_MwaOdsP17BN0yoLU-eCXvaFpq4ZYmD756fPoDpneA5h8ppTTMkq9qdKgsG4hUcO6r7niVsmGrmsb1FQLg=w2400)
![](https://lh3.googleusercontent.com/wzQpgXwHMCBTZhsfp2ACJY5I4NkXQhgiFR4tLDGVKf1BuoGHl7d2REn1ZxMkp2O73L1xG_YnxgQzZGlEWbRDwH3V3_6WLuH4TyhaH9nNoE0DPQKzSe9bul1YwNVqVgYiRVDTOKtWfw=w2400)
接下來就是進入蝴蝶樂園
捷哥表示 打死都不會進去 直接在出口等我
因此我就獨身闖入逍遙了
裡面濕度溫度蠻高的 因此就整個都在起霧
有蠻多沒看過的蝴蝶 還蠻驚喜的
可以看到他們在色彩鮮豔的餵食盤上休息或覓食

![](https://lh3.googleusercontent.com/n3Xz_PEDIWHmaz9ogP_R3ejC9BmR6BL2uElowu_KV-Y6VrQWPPSMO3uxGsezCik7I84H2Go-F8XXTgNcNHe5FCISK5F4yYLPLL3uJnVw7qJu_gYDzsAtmMT4EKlXO60oM2rl9ccmvg=w2400)
![](https://lh3.googleusercontent.com/naGCB7JPoAsQe10us682DU6z6WGf-JkXCLMiHAX6ShoLLHhnE0aqRwkgmvsbH07z0Y6IlD3Z30NO4EvxGxKOzf5qFD1YVBWV_1E5x5ZKnxr49TVgnevlzUHbwQ61r_HeEXouwOHynA=w2400)

下一個算是倫敦度物園的明星動物園區吧 企鵝灣
裡面展示的是漢波德企鵝 因為是溫帶地區的企鵝
所以就建在戶外 可以近距離的觀賞到他們在游泳休息理毛
還可以一直聽到企鵝在叫的聲音（很吵

![](https://lh3.googleusercontent.com/I7WQgKJqBGoCg8AiXVg3t-Xu7jnBm67BLkpkdtYLcWy-54VED2CBGZ584jBR9TLmyClnpsATw2zQZOT7N629flYcUBgge7vMBTtC4Emz7BXgobea5IOeOy6UEQcl5gf0Q5grmw0gpA=w2400)
必須說他們的泳姿真的很可愛啊

逛完這裡原本以為已經差不多了
看了地圖才知道還有一區在馬路對面還沒逛到
要從紀念品店旁邊的地下道過去
![](https://lh3.googleusercontent.com/7vClxWURJJzJUev9hcEUWCgg6UsCZXoTP_ZZKG6xVBs4BI5tjnjo-YK6U_ew7_sY0tFLZ9HI0wFwsBj5Khpp1MRkQlocrA5jKQi3RTxmOhPBj7yF_RYc1VlthF06LYuXRM3pJ7LqQA=w2400)
![](https://lh3.googleusercontent.com/w_J12OuL5z9Mv57is-kZH6mXM3CRLak5Rb0sOEztlOA1pOVpjlObX9-AonOIpMpTtYTrxUcm7CGAh_7BnYcmGjzIQGEqoEVASaepV54U3UtZ6TLuyscWlDWTOWKnwCK003ip4Lylsw=w2400)
園方對地下道也很用心 有很多大型動物彩繪

![](https://lh3.googleusercontent.com/44bQb482One9xuLxa0_R4avyvnTz-AGKTBkslBEFljScUoFdSsBOyNXpqb1Z-npnZApHh82KPaFBICe5IT06BMaWCMNFz6-zeHr9S5DSeaIn_qaFsVl6Zv6rpmPMPACBreGP5fp4DA=w2400)
過了地下道
就先看到水獺和狐獴區
這裡的水獺竟然是小爪水獺而不是歐亞水獺
而且還在睡覺
話說我不管去幾次動物園 每次都只看到睡覺的水獺
你們給我動起來啊！游起來！

看到倫敦動物園的狐獴真讓我大開眼界
我以為北動的狐獴已經夠圓了
結果這裡的狐獴根本一團球啊哈哈哈

![](https://lh3.googleusercontent.com/9enail5k7E9q67dtOe34SSPXlHILTYC7R7ywArPj6Pp3e6iG2QF2woM0QK-xS85UFdcmxII9614LsCLk-zCAerVwemlNEqTUSn5wyL0k0l_LR2Xq6twQIoDURJnetQNz2cO8YwZMsg=w2400)
倫敦動物園最讓我印象深刻的就是熱帶雨林區吧
生長在亞熱帶國家的鄉巴佬 第一次看到這種模仿熱帶的場館
裡面溫度濕度真的很
可以看體驗到二趾樹懶在你旁邊樹幹睡覺
果蝠在你頭上飛
小食蟻獸在旁邊爬樹
猴子在眼前跳啊跳的 還用很欠揍的臉在吃水果

而且還很幸運的看到在移動的樹懶（媽媽＋寶寶）
當時在場邊和保育員聊天
保育員指著走樹幹上那隻樹懶說這是公的
再指著場中央的那坨樹懶說那是母的 然後抱著的是寶寶
說 *”我們都不知道他們兩個是怎麼認識交配生出寶寶的，從來沒看過他們走在一起過啊！“*


隔壁就是夜行館
為了保護裡面的夜行動物們 場館全部是用紅外線光
因此是真的很不好觀察
只要動物沒有動的話根本找不到
但只要看到就好興奮啊
有很多我很喜歡的小型靈長類
大大的眼睛小小的身體那種完美比例
裡面真的太暗所以拍出來的照片都不能看XD

![](https://lh3.googleusercontent.com/HZblpvKK6bnajOQqWHq7odtNl_eX2nyYDS72gujrdaPMLa_RQijpH7mIg3wOI8xOqOUQeWMzJPHYNzRQuO2WoFCxF9iBTpNM3TEdQg4fHB9-2q1wfT63VeUeKZIk1hU3wku6I84Jqw=w2400)
再來就是另一個猴子園(x) 環尾狐猴園區
也是一個可以近距離看他們活蹦亂跳的地方
這個是內場做得很厲害
每個小展場之間都是相互連接的
不管是在牆壁開洞還是用天空步道連接
讓整個狐猴家庭的活動空間不但增大很多還多很多樂趣
而且竟然有指猴Aye-aye （他靠在門邊睡覺）
這種號稱馬達加斯加惡魔使者的動物 明明很可愛啊

![](https://lh3.googleusercontent.com/qvwNNY26K7xF1wxgrrymq6O4PKyDNP7GrY3CJj9LWGGiFm9xyk3mvc3aOmR3V4e8yZe7xnVb2gx1nNat-2vmhvbWgEAJZUgHU7vfe3jjxRd_DY8Q-6ApRaPva0ZGYPEUu-srgLJ1jg=w2400)
![](https://lh3.googleusercontent.com/wGYr44mtiR8SW_Vo-_l5XX7sCCfknoDLho3xAj-FWXvpWCWUvQsweAVQTy-7ROTY19EQiOu1afqPLIY5VmHEr9C1q2SzOS25RxXTIpNTPEW7Yr8Fgj_hRzQKOUjEzuckAGNNIsSduA=w2400)
最後就是一般動物園最重要的標配地區吧 非洲動物區
基本的斑馬群、河馬、長頸鹿等等
還有很可愛的非洲野犬 太冷了他們全部縮在一起很溫馨
我們也剛好遇到長頸鹿園區的保育員講解時間
可以看到長頸鹿跟保育員的互動
和聽長頸鹿到介紹講解和一些有趣小知識
![](https://lh3.googleusercontent.com/FZEX5nDixhqWzGBC5RHaH-VJ8gYCfmjxuf04y-or4xQPbPBMIWHeeiL4iIjQ9jUAYA7Z22U6dxj-3arn-YFJT78_KA2z9POyt7u0xmbWHHwTKvWCrVxMJm__V4Ov6D3PdStXSojABA=w2400)
最特別的是長頸鹿的鄰居㺢㹢狓
是長頸鹿的唯一親戚 長得真的太獵奇了
以前只在網路上看過圖片 本人真的更神奇
長得就像網路上人家把兩種動物P圖的那種怪樣子
看到這裡覺得此生無憾了

離開動物園前 出口附近還有貓頭鷹區
可惜大白天的 每一隻都在睡覺 XD

整趟小旅行真的是很滿足
逛到園區廣播要關門了才走
（閉園時間每個季節不一樣要上晚先看看）
雖然有些沒有看到或是漏逛了
加上時間又有點趕
因此沒看到的真的很可惜
我需要再三天的時間好好逛啊！

<iframe width="736" height="414" src="https://www.youtube.com/embed/7f8X4SinrMQ" title="ZSL London Zoo - 倫敦動物園" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>